發動一元都不花運動

搵一日除必需交通消費外，不花$1，儲到的錢支援義士

不買股票，不買基金，不買M記，不去超級市場，不去商場消費，不食外賣，不花一分一毫

不合作運動2.0

8月正式開始

food?

咁都要食飯既... 唔買衫 唔買波鞋 唔去玩 全民運動 仲好

強勢加入

其實呢幾年我嘅消費意欲都已經好低，對我來講冇難度，大家一齊做啦

衫都冇買

下個月唔買股票

暫定一日

要攪炒，就一定要暫停非必要消費

自己煮，減少更換，唔追潮流

要比班藍絲知道，無香港人消費，香港經濟就會死

推推推，唔阻返工唔犯法咁都唔幫手？

今個月唔買化妝品已經有幾千
雖然唔多

又唔洗咁
抗爭還抗爭 都要啲地方輕鬆下嘅
唔好去撐警嗰啲商户消費就得

已經戒左賭一個禮拜, 捐俾義士好過捐俾狗會

三毛五毛開始叫人唔搞不合作運動，又老屈泛民，其實根本好多人支持遲番工

［文宣唔該］罷工冇人理？屌港豬之餘，唔該望下工聯會騎劫左幾多個工會

環保抗爭，目標推低零售業20%

唔好逼我買嘢

大家落街做運動，去圖書館睇書，打波，自製食物野餐

你班商家咁鍾意奶共，我哋唔阻你發達

推，g持每日都咁做

攬炒極致，所有人唔消費變日本

洗小D錢 攬炒喇

有咁少得咁少，變養成儲錢良好習慣

今天起不旅遊，不食放題，不唱K, 打機不課金, 不賭錢

一定要令經濟減速

我18碎到依家中年已經系咁

不要說「推」，試着説「8月5號齊罷工」

所有年青人不消費，中產不消費先有關鍵作用

認同
都唔洗諗罷邊間定唔罷邊間
總之就盡量減少在港消費，
令香港經濟萎縮

鼓勵大家一齊斷捨離

向商界施壓，持續不花費，慳到錢又幫到自己

拒絕消費，尋求免費娛樂

高度苦行模式, 零物主義

岩，不花1元行動!

1個中產=10個窮撚

支持 一齊攬抄

佢哋一家去少一次旅行基本上2萬起標

經濟攬炒

做個環保人士

年青人不買樓，不花錢娛樂，自己煮食

簡單生活，零炭香港

20000 一個人 / 全家 ?

參考 龐一嗚
激d可以學 野人 - 莫皓光

一家4口計

零售業開始衰退，我哋要將經濟一齊攬炒

儲多幾個錢旁身，或者救救小孩

不嬲都係咁㗎啦 一早已經係苦行僧

一家四口 去旅行使20000
夠去台灣咋師兄

一人20000 去歐美澳 先叫中產

推

唔出去買野
自己煮飯食
又健康又慳錢

係，從正向好處入手，令大家消費前停一停，諗一諗

出街帶支水，已經用少20∼30買垃圾嘢飲

你唔係戒賭
你係賭係香港既未來度

支持攬炒行動

😡

唔去大財團到買，好有必要時先去小商戶（良心商戶）買，定只係搵一日乜都唔買？

唔飲珍珠奶茶、唔食街邊野
學識自己煮飯帶飯盒
番工出街自己帶水, 唔買樽裝野飲同水
星期六日要約朋友, 可以一齊行山做運動

一個月落黎, 包保慳番唔少錢, 個人又健康左

岩呀！！！
只飲水唔飲珍珠奶茶果d垃圾野
分分鐘一星期就唔見左個肚腩

Fact checked
明天機場博覽館要人！！
7.31
16:00-17:30
機場Asia World Expo-Summit 2號展館
政府開pre policy address meeting!
會議是為運輸及貿易界而設既諮詢會，將有好多公司出席！

聽日7.31機場博覽館要人！！！

你講既野其實好多毒撚都日日做緊

fg冇工冇錢 街都冇得出

全民8月5曰大罷工！
五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭！

全民黑衫、口罩同頭盔，返工返學行街，唔擺工既日子一齊做，將抗爭帶入生活，保護示威者

光復香港，時代革命！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
想比更多人知道其實而家呢一刻基本上得番香港獨立呢條路，
我知好多人未準備好，我知而家急唔黎。
但係想大家思考下，種下一個思想，唔好屌我住。

而家就算有真普選其實都係under中共！！
咁唔通去到2047再抗爭過咩，西方國家都出唔到手幫你地。
因為白紙黑字寫明50年，西方國家唔好話出手，連發聲既正當性都冇啊

可能好多前人都係到諗點解英國當時唔寫999年！
可能好多我地呢代既諗點解上一代冇去抗爭！
可能好多下一代係2047係到諗點解我地唔直接爭取獨立！！！

2047到時只會都係變返中國，仲要一下子就變，一定好多人接受唔到。

所有問題去到最後只會追究到主權問題，希望大家思考下。
今次搞到咁大真係最後一次反擊同最大力量。

BTW，五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭

國務院已批出和平遊行集會

呼籲各位8月4日再次上街遊街、8月5日罷工集會，我們再一次重申對特區政府的五大訴求：

一、徹底撤回逃犯條例修訂
二、收回612暴動定性
三、撤銷所有反送中抗爭者控罪
四、成立獨立調查委員會追究警隊濫權
五、立即實行真正的雙普選

我們熱愛香港，不願再有香港人為守護家園而流血，甚至犠牲寶貴性命。

但我們強調——「沒有暴民，只有暴政」，我們誓必以一切方法迫使政府完全正面回應並實現我們的訴求。

我們促請政府盡快回心轉意，使香港重回正軌，成為團結、民主、自由、公義的社會。

8.4 將軍澳
13:30
寶翠公園——>單車館公園

8.4 港島西
16:00
科士打臨時遊樂場——>中山紀念公園

8.5 全民罷工七區集會
13:00
沙田、荃灣、屯門、黃大仙、大埔、旺角、金鐘

和理非全面上場

推 自己的飯自己煮

其實有部份年青人已經係咁左幾年

慳翻啲錢收埋係枕頭底，唔好入銀行呀！！！

扣除睇戲 買能量飲品 同買玩具既成本之後我會積極參與

根本就基本野

食野幫襯區內良心食肆？

全民儲蓄

向公司收集下都好多錢

雨革開始已經係咁 sor

儲錢抗爭

市民經驗制裁政府

一日
咁你可以係呢一日之前買定餸翻屋企煮ga嘛

個個星期發夢都無心情買嘢

此post已收納，幫推

入黎放低有用既戰術post

[大合集！]戰術討論分流傳送門

推一日出嚟試行咗先

買美股，唔留港消費，去日本同歐遊
香港經濟受損?無民主自由，不了

真 其實係屋企睇nf 跑下步重好

依家除咗食同搭車，真係已經無乞額外消費，衫都係爛一件換一件，仲要係U記嗰啲level

一齊唔消費，攬炒活動

幫襯本土小店
盡量自己煮

互推

[警世] 用啱方法救藍絲老豆老母

光復香港 時代革命

PP要多啲去囉

Openrice應該加分類 藍絲/黃絲/沒有提供
只去黃絲餐廳

不嬲都係咁

交通消費?
地鐵今日不合作運動, 出閘唔駛錢

搵一個星期五

callg?

ptgf

decathlon 計唔計

草食系光合作用

罷買行動

唔去元朗

有啲難 但係諗得過 支持

612已經開始左啦

各有各做

揀一個星期六日

平時lunch食開七八十蚊一餐，今日轉食大家樂茶餐，成功慳到$50
日日食平啲儲起啲錢請細佬妹食飯買玩具

罷工要成事, 就要俾人睇得到, 親身感受得到

最好換曬美金
保值啊大佬

罷玩 罷食 罷去 元朗

no大家樂

一日

附近得佢平D，好啦聽日會搵下其他平野食

呢個唔錯
推！！！！！

仲有 8月5全港三罷
沖阿香港人！

唔買外賣係咩玩法

加油
自己煮肯定最好啦
平，又多菜多肉

呢兩個月無買過衫同著靚少少 淨係諗星期六日可以點幫手

窮撚表示輕鬆

最好星期六日的日子

sosad

［全面抗爭］遍地都係中聯辦

哪裡有中資
哪裡就有反抗

對於肚滿腸肥的好多人唔基本架啦

「終極和理非」一切都是錢作怪

長期推。會連原本支持我地d小商戶都頂死埋。如果係段時間。1～2日應該還可以。但時間拖耐會麻煩。但罷工應該效果會好d

認真
街都唔使上
咩人都做到
利申：除咗書同搭車食嘢之外好少洗錢

哇屌 呢知穩陣

日日都係咁㗎啦

我都係一放工就諗下有乜嘢幫到手，出唔到黎就入嚟集思廣益推下post，如果要洗錢都係想洗落去呢場運動買裝備，連照鏡都冇心機照

呢個活動起碼 發動一星期

除左自家小店，所有連鎖商店，唔理衣食住行，不消費

不去超級市場，不去商場消費去街市？

全民學打棒球
拎棒球棍出街

8月5號齊罷

錢keep美元 最好現鈔
娛樂去做運動
投資唔好買港股
過簡單生活
長期戰鬥

慳開錢既我零難度

求香港終極慳錢指南

慳到嘅錢全部課俾香港 online

強貼！

食二手飯會唔會有事

六月開始已經做緊 不過係用黎自己買裝
窮撚哀歌

咁樣都做唔到 講抗爭
依家係要經濟萎縮 仲係吃喝玩樂係做唔到

加入

push

咪睇得自己嘅洗費咁高
話知你幾萬人一齊唔洗錢

....

應該先教埋點樣買外國貨品
生活基本需要如何避買中資/港資

我最支持呢個運動

買撚哂加密貨幣算尻數

不買股票/crypto:
改為套現以上投資嘅獲利

從經濟根基影響商界，200萬人，每人洗少$100，就$2億

30日就$60億

儲多啲錢 未來想移民都有條後路

唔好睇少減少洗費，因為有骨牌效應

細良琴晚都有講，可以remark
唔好開太多戰線住

我認為無可能唔食野既
基本上淨係唔玩唔買衫已經夠

每一個星期六日大家忍手

我認為本身條件太harsh 好難守落去

積少成多 聚沙成塔
普通打工仔減少消費
一個冇用 一百個呢 一千個呢

盡少幫襯連鎖店
要消費都揀反送中商戶/小店

洗少d當慳錢

比d骨氣好冇啊香港人！！
我地一齊努力

(其實六月之後真係洗少左好多錢，乜都冇心情，ps4成個面都係塵

自己煮囉
據說出街食嘢，食物成本最多只係佔價錢三分一

你諗下其他人守唔守到落去先啦

可以洗，不過只限外國網買，咁就唔洗益地產商

支持

都話條件不能太harsh

我地全體淘寶

唔包中國 then sor

全部網購買外國嘢
買衫可以去ASOS
絲打買化妝品可以去selfridges
日本樂天/韓國Gmarket 日用品食物衫褲鞋襪咩都齊
仲有萬能嘅Amazon
一蚊都唔畀香港人賺

啱呀 攬炒啦

大佬樓主講到餐餐都要自己煮 唔可以幫襯出面餐廳
衫都唔可以買件
成個社會氣氛都咁差 仲比咁多壓力人
好容易有精神問題架

換埋返工帶飯我一日消費就係九巴月票average果26蚊

全聲抗議，唔好迫我消費

宜家已經係咁

利 窮學生

咁即係無差別抵制
自己友都殺埋
淨係抵制 中資 咪算囉

當然，因人而異，如果辛苦就淨係減少消費娛樂都可以

課哂比外國勢力都唔益共

咁你不如食屎啦屌

我呢啲食完就無哂，根本24 小時都支持緊

又係細良

不嬲唔消費

笑

我一元也不花
但同時一元收入也沒有

pusj

撐黃既小店要支持吓

大商家就可以完全唔支持

應該直接不花錢搭黨鐵，打死唔課金黨鐵大股東特區政府

我不支持阻車門，但我極度推薦發動日日不花錢搭鐵路運動

歡迎大家修正成個運動詳細內容

抵制中資 + 藍絲 + 元朗鄉黑既野咪得

毒撚一日期有六日都係咁
7日先買一次必須品

運動要易入口，從思想著手，大家消費前停一停，諗一諗，已經差好遠

行路番工

*一元都不花運動開始前一日*
Me: Hmm.. 等我今日買定聽日既餸咁我聽日就可以“一元都不花”

*一元都不花運動開始*
Me: 嘩！我今日一蚊都無用到啊，因為琴日已經用左喇！

Thanks!! It's totally make sense!!!!

唔知你啦
不過如果食少一日飯可以買到多D gear嘅
我寧願唔食囉

我冇野講！

不叫雞呢

極簡主義

有咩問題，有道理咪考慮，冇道理冇唔好理

大家可唔可以睇下呢篇
［重要！］5/8係咪應該要民陣幫手呢？

練仙？

sor
我錯我錯

8月5號罷學罷工！

[香城online]傳令兵的技巧和心得

唔係可以去旅行咩咁
唔係香港洗錢姐

除生活必需品外 全部捐助義士 每人幾百已經上千萬

咁咪變左為抗爭而抗爭？ 咪撚搞

不嬲都係咁生活
對我黎講真係無咩難度

大家自備飯盒一日，唔喺街買嘢食嘢飲，唔買衫一日，工照返。

呢個係對社會照響好細嘅抗議手法，好可行。

去圖書館涼冷氣睇書又得，係屋企煲劇同fd打機又得，出去野餐親親大自然又得

我哋唔消費，你哋玩完呀！

岩

星期六，日兩日作為起動都可以

搵一個星期日全民自己戒嚴
唔出街唔駛錢，睇下條街點樣

極簡主義 + 低慾望+斷捨離

港女表示今個月買衫啲錢用來買晒物資

根本就係新一代寫照
日本仔有版你睇

要供樓或者租屋點搞

環保撚 connected

呢個要嘅

最簡單就係

唔需要買但係都生存都嘅就唔買

到時假設我地成功左, 香港經濟差左
藍絲又會話示威搞到無遊客黎香港鳩嗚乜乜乜

識某外國大品牌化妝品高層
話今年1-5月個營業額預計夠年尾公司請去歐遊，改左去日本鹿兒島。因為6月開始少左大陸人敢黎香港消費，而且政局不穩市場氛圍唔好，香港人自己都少左消費。不過佢地無怪你地，為左香港既未來，佢地話去少次旅行都好閒姐。 Keep住阿大家！

加入 支持

*7月30 : 地鐵不合作運動
*8月2 : 公務員罷工集會
*8月5 : 一齊罷工 7區集會
停止前線義士受傷被捕

btw 碎你老母

其實唔一定要參與 係會好大犧牲
日常生活照舊但係睇商戶係好事
樓主講緊係另一樣野 要令經濟萎縮

堆

除生活必需品以外,拒絕所有消費,一齊提升精神生活質素

租樓做租霸
供樓真係幫你唔到

係去旅行消費不留港消費，剪信月卡只用現金

成個月冇買衫 啲錢去買gear

Push

由6月起都冇咩消費意慾去玩去happy既想法 最多都係食餐飯 見到前線義士烈士邊有可能狂歡到

去日本台灣消費

on9

支持外國消費

幫你慳錢上樓wor, 唔係唔做下話

幫推

支線任務! 無消費, 空閒左的時間攞黎寄信啦
[中藥界攬炒］要求跟進催淚彈對中藥飲片之影響

唔好比無良藥商散到貨呀, 要確保藥材同海味安全
新增食安中心信函

請幫手send!

衫邊洗個個月買

要買gear

其實呢兩個月都冇咩消費過
心情差咩都唔想買

［突發］機場要人！機場要人！機場要人！

不叫雞 支持

我一直支持唔買condom直接中出

唔支持
我要發動只幫襯自己友行動
飲就飲寶礦力
食就食已發聲小店
去hktv mall買野

跳閘

你要知道我們是少數

借post
「終極和理非」一切都是錢作怪

大家可唔可以睇下呢篇
推比民陣知

［重要！］5/8係咪應該要民陣幫手呢？

唔單指唔消費
仲要行街阻人消費
「終極和理非」一切都是錢作怪

有左小朋友之後，我一直都參與緊呢個運動......

你落商場示威十五分鐘，對家已經無左幾萬蚊生意啦，洗鬼唔食野

賣港紙，換美元

應該好難忍
巴打好勁

行動代號: 儲錢

最多食飯搭車先用錢
食飯只可以去有表過態支持義士嘅餐廳
希望有人整個LIST

啲錢俾晒附近五金鋪

要比既人幾窮都有錢比
唔想比既人幾多錢都唔會比
唔洗特別慳

根本地鐵唔應該再比錢搭
直接跳入去

強帖留名
好認真咁研究gear
發覺原來都幾貴下
真係要資助下義士

繼續推

好寒酸

賺到笑呀呢期
義賣未

支持
個個星期去發夢已幾近0消費了

支持 good idea

示威完點都要俾錢食飯呀

一元個元字好反感 一蚊的唔得

搭輕鐵逃票活動已正式開始！
想問儲到咁上下要捐去邊？

支持
依兩個月去發夢已經用少左錢

中立都唔去
呢個年頭中立同撐警無分別

On9

係窮呀

屌你掩耳盜鈴自欺欺人
感謝提供笑話一則

阻止佢哋申請丁屋都唔洗用錢
諗下當日係元朗比黑社會亂棍打嘅手足
大家幫幫手

警告你地唔好搞丁屋建屋申請 比一封投訴左拖撚左我6年

首先我覺得要唔再淘寶，無理由比錢對家使

去台灣要住好少少酒店機票都萬幾
其實係宜家d錢唔見洗

好耐以前以經差唔多係咁
唔識股票，唔識基金，貪快先M記，平時多數唔係老母就自己煮野食

今個月只係捐左6.12，課金比獨立同埋買左個豬咀比年輕人。唔算消費吧！

多謝你巴打，一定唔容易

暫定3/8尖沙咀不合作運動

好文共推

仲有，要將必要開支揀外資
盡量唔食大陸野

省到既錢唱曬美金擺屋企/離岸戶口

推啊

枝裝水先最抵
必要時可以做盾

pish

只去日本大手消費

“除必需交通消費”

你嘅惗野有問題？撘狗鐡仲俾錢？
何謂必需

前提唔好違法，要令更多人參與，一定要易入口

可以搵一日閒日 呼籲定買齊料番屋企煮
個日全港唔消費 睇下經濟點